酒店職猿你問我答(秒回)

五星酒店 2年經驗

知既我都會答

係咪用抹完馬桶嘅毛巾再抹杯

咩部門幾錢個月

一般用房內個水龍頭開住熱水係咁沖佢
沖到咁上下就搵塊布整乾佢

FO 20K

有冇遇過靈異事件

我地間酒店算新，都未有聽過
不過就有人係房內自殺過

點樣入行
通常搵親招募都係櫃台, 餐飲

巴打想入咩部門先，
如果係back of house 大部份都係由intern 畢業轉full time
operation由低做起既基本上你五官正常，interview唔太差都會請你

Fo係咩職位 做咩？

Front office ，前台
平時幫你Check in , Check out 既人

識唔識佢？聽講佢以前係某間酒店中菜廳既經理，但係後來俾人炒左

有無同同事入房屌閪

唔識
基本上F&B 既人同我地部門交集不大
除左有早餐供應既餐廳

基本上Vacant房咩部門都會隨時都會入黎
要扑埋野風險真係好撚大

熱水壺入見過最獵奇既野有啲咩？

酒店姐姐企成日對黑絲係咪好撚臭？

成日有大陸客拎黎煮中藥
有時有油漬

聞唔到
不過佢地成日會係個counter 除鞋
因為佢地高跟鞋著得奈會腳痛

同行

幸會幸會

啲毛巾乾唔乾淨

基本上有客人退房
房間內全部毛巾，床單，被單都會換新(唔理有無用過)
有D毛巾比D客用到黑曬洗唔甩我地會replace塊新既，
再同上一手房客追Lost & Damage

做緊concierge 同你咁上下人工 但準備last day

其實最煩係神秘客同埋一堆standard 野 會令你覺得有壓力

整體其實都還可以 係輪更追更比較慘 同埋做con無做fo升得咁快

巴打公司係未要追Forbes
咁岩撞到佢就真係幾黑仔

同行
都係fo
但唔係五星

五星特別多西客

總知中過招就好煩 有哂錄音 cctv做back up 如果出到黎個分好低 仲要簽warning

要簽warning去到咁盡？
我地最多老闆搵你照肺
而且唔洗旨意日後有發展

哈哈 無咩所謂 反正我都轉行 唔想輪更啦
成日聖誕節 新年返工 成件事好灰

返幾日

點解做FO

龍景軒金錢大盜

依家仲有無人係酒店自殺
同埋有無鬧鬼?

願聞其詳

偷龍轉鳳 食甲棍 1000貼士變500 因為貼士呀公既 一個月後平分 但條友自己落袋 單野上灑youtube

公司冇炒佢 佢自己離職既

佢好撚過份有無果單野條youtube睇?

佢之後去左明閣做經理,就真係被人炒喇
唔好俾我係街度見到佢呀,我驚我會忍唔住打柒佢

咩區？

洗臭襪當燒毒

6日 畢業鳩send CV
哥陣無野做，急住搵工返
就做左

可以睇睇7樓

紅磡？

多唔多G

唔想自爆
其他工作上問題我都可解答

返通宵更好多
D雞會過黎reception 問你房間點去同埋叫你開電梯assess比佢，返多兩輪你一睇就知邊d係雞

飯堂好冇食

分唔分到邊d係雞虫

一時時
星期五六日啲餸特別難食
因為公司最大粒啲老細唔係度
Canteen啲人都hea 啲

啲雞報房號比你知你未知邊啲係雞蟲
一般啲雞蟲唔會自己落去接D雞
會打落黎叫我地開電梯比D姐姐上去

師兄有啲嘢想問你方唔方便telegram傾

無tg

但你可以pm我

下年返intern，建議做咩部門好？

HR

Thx 巴

最撚憎bsa

一般我地下面細既自己做數據比老闆睇

FO留名

揾你book 酒店有無折，有fd月尾黎香港

平均一日ot幾多個鐘

上Ctrip訂房仲平過搵我

Agent 一般唔洗ot
Super以上每日半個鐘至一個鐘

其實都睇放房super睇得緊唔緊

自助餐形式
中西餐+冷盤
都算豐富

On9 酒店流失率大 做hr

fo狗留名